---
title: 广州春节游
---

> 这次旅行并没有很美好，旅程本身应该还不错，但是我少了一些准备，导致我的行程体验很差，有机会再来一次吧。

# 行程

这次旅程我比较喜欢两个地方，一个是永庆坊，再一个就是北京路步行街。

永庆坊是在夜晚去的，这里真的是很惊喜，各种各样的小摊贩，在夜色的浓黑中透露出五颜六色的灯光，拍下来好好看。但是这里只适合逛，吃的都比较贵的。

北京路步行街，在这里我看到了年节的人潮涌动，看到了这边的骑楼建筑，路边还开门的小吃店都好好吃，是一个放松心情的好地方。

其实我还去了荔湾湖，但是相比于湖边的活动，我更喜欢旁边的民居，那边是还有人居住的老房子，巷道狭窄，房屋错落，但是一切都是井井有条，干净整洁的样子，让人看了很喜欢。

最后我去了东山口，这里的房子和街道都大了很多，但是这里只有游客和零星几家开门的店，既没有垃圾桶也没有能坐下的地方，来这里真的是太痛苦了。

# 背包

旅行其实准备是很重要的，想当年什么都不带，我在上海可以转的很开心，我觉得快乐的源泉就是没有负担，想去哪里就直接走，想吃什么就直接吃，累了就歇歇，困了就找店睡，那真的是很快乐。

但是这次的旅行，我准备了额外的两套衣服，一些药，电脑，相机，吃的。然后我的背包重量就达到了 10 公斤，这可以说是败笔了，他真的好重。

在出门的时候，大包扔下，小包背着水壶相机充电宝，除了沉也没太多问题，现在我再补充一把小一点的伞就好了。相机想带出门有点点不容易。

# 吃的

吃的都很好吃，可能有个本地人带着会更好，自己的话，其实吃不了几样菜；再一个就是分量不好控制，随便点点就吃不下了，然后就只能说再见了。

我喜欢这里加了姜丝的粥，还有叉烧包，双皮奶。

---

其实也不太清楚该去哪里，旅游的状态下人生地不熟是常态，这个时候就需要很多的体力去尝试。  
下次再出门，背包要带上水壶，雨伞，吃的，充电宝，相机，保暖的衣服。包被起来应该舒服，背一天不要肩酸，这样就大概有比较好的旅游体验了吧。

广州，下次见。